關於中國人均GDP低的問題

假如把中國人財富的「標準差亅算出來，再和其他人均gdp的差不多的國家進行比較，可否得知中國是否利用低收入的人民裝貧窮， 還是中國真的很貧窮。

我感覺中國像一間有名的學校，它錄取多名IQ超級低的弱智學生，令自己學校可以已智障學校的名義騙取豐厚的社會津貼。 然後，使用那些豐厚的社會津貼重點栽培IQ高的學生，直接放棄那些IQ超級低的。

這好像那些比較不出名學校的校長想借錄取幾名天才學生的機會來把自己的學校排名強行拉高幾個檔次， 想「鹹魚翻身」的相反。

自推，求解。